如果香港失去Factwire，你地甘心嗎？

2015年7月，香港人集資創辦新聞通訊社FactWire。當時FactWire《傳真社》還未有記者團隊，也未見成績，只有一個響亮的宣言 - 本著公眾利益監察權貴，以客觀證據報道真相。

結果《傳真社》從3,300名市民手上募得470萬港元始創資金，成為亞洲區至今最成功的新聞眾籌案例。

《傳真社》及後通過公開招募從約300名應徵者中挑選了10人組成編採團隊，包括4名調查記者、2名新聞記者、2名資料搜集員及2名實習記者，並在2016年3月1日正式運作。這個細小的編採團隊並非業界新丁，他們來自本港多家新聞機構，包括《香港電台》、《明報》、《東方日報》、《星島日報》、《蘋果日報》和《壹週刊》。他們經驗豐富，本有大樹護蔭，但都受到感召而離開安定的崗位，加入《傳真社》的調查報道行列。

這裡可以「正常地做新聞 」

《傳真社》有別於他們服務過的新聞機構。這裡沒有大商家的水喉，沒有百年老店的招牌，沒有數百人的編採團隊，但這裡有一樣東西叫他們不再回頭，就是揭露真相的自由。全因《傳真社》沒有老闆，沒有廣告商，這裡可以「正常地做新聞 」。

要維持這種「自由 」和「正常」，必須讓《傳真社》保持獨立，具備穩健和獨立的財政狀況。去年眾籌所得的470萬港元，扣除眾籌平台FringeBacker百分之五收費和信用卡捐款的手續費，最後實得資金為430萬港元。新聞部成立時動用了50萬港元支付辦公室租金上期按金和裝修，以及購買設備。目前每月基本開支為30萬港元（包括薪金及租金，不包括外出採訪、查冊等開支）。

送給自己和下一代的禮物

今天《傳真社》不再是一個夢想。我們的調查報道獲數以百家本地及海外媒體採用，發揮了傳媒應有的監察力量，每次都迫使有所隱瞞的機構與官員面對公眾，交代事件。由此可見，一家獨立持平、具公信力、以事實為基石的新聞機構，對現時香港有重要的價值。

捐一年報紙費就足以改變一切

正當大眾對熟悉的新聞媒體逐漸變得陌生，香港人卻讓《傳真社》奇蹟般誕生並逐步建立公信力。這是港人送給自己和下一代的禮物。《傳真社》決定進行一次眾籌，目標是籌得最少兩年的營運經費。

公信力是新聞工作的基石，《傳真社》不急於求成，堅持以真憑實據，公正持平的調查報道取信於公眾，讓時間和歷史證明你今天對《傳真社》的信任和託付是對的。

容我們重申，《傳真社》屬非牟利公共新聞機構，所有公眾捐款和未來營運收入全部用於新聞編採工作。

我們希望能號召5,000人捐出一年的報紙費給《傳真社》，按一份報章每天7元計算，一共是2,555元。

如果你是「Like」《傳真社》面書的其中一人，希望你把「Like」變成一年的捐款，讓「Like」成為改變一切的力量。

On9, factwire 都屌

波台狗黎既

波台多五毛or假膠，垃圾台

人渣敗類

會捐

你都係捐返入你老母個閪啦

支持，報導夠深入持平

我記得之前評論過FACTWIRE雖好, 但佢個BUSINESS MODEL唔健康

有堆柒頭衝出黎話, 今年FACTWIRE開始向轉載新聞既媒體收錢,

就無晒財政問題架啦

依家又要籌？

堆柒頭依家去左邊, 潛水?

感激各位 眾籌之外都希望大家不忘爆料

Factwire真係搵命博

巴打
不如研究下的士狗同uber

捐咗500，加油

課左一千俾大亨同佢老婆去旅遊，不了

唔係一盤生意咁run,難